\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Hydra}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Riesige Monstrosität, gesinnungslos}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {15 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {172 (15W12+75)},
        speed       = {9 m, Schwimmen 9 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 20,
        dex = 12,
        con = 20,
        int = 2,
        wis = 10,
        cha = 7
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        skills = {Wahrnehmung +6},
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 16},
        languages = {-},
        challenge = 8
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Atem anhalten}
        Die Hydra kann eine Stunde lang den Atem anhalten.

        \DndMonsterAction{Mehrere Köpfe}
        Die Hydra hat fünf Köpfe. Solange sie mehr als einen Kopf hat, ist die Hydra bei Rettungswürfen gegen die Zustände Betäubt, Bewusstlos, Bezaubert, Blind, Taub und Verängstigt im Vorteil. Wann immer die Hydra mindestens 25 Schaden in einem einzigen Zug erleidet, stirbt einer ihrer Köpfe. Sind alle Köpfe tot, so stirbt die Hydra. Am Ende ihres Zugs wachsen der Hydra für jeden Kopf, der seit ihrem letzten Zug zerstört wurde, jeweils zwei Köpfe nach, sofern die Hydra seitdem keinen Feuerschaden erlitten hat. Die Hydra erhält 10 Trefferpunkte für jeden Kopf zurück, der auf diese Art nachgewachsen ist.

        \DndMonsterAction{Reaktive Köpfe}
        Für jeden Kopf der Hydra über einen hinaus bekommt sie eine zusätzliche Reaktion, die sie nur zu Gelegenheitsangriffen einsetzen kann.

        \DndMonsterAction{Wachsam}
        Wenn die Hydra schläft, ist mindestens einer ihrer Köpfe wach.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Die Hydra führt so viele Bissangriffe aus, wie sie Köpfe hat

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +8 auf Treffer, Reichweite 3 m, ein Ziel. Treffer: 10 (1W10+5) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+8,
%      reach=3 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=10 (1W10+5),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]

  \end{multicols}
\end{DndMonster}
